{
    "question": "stiap mahluk hidup memerlukan lingkungan tertentu sebagai tempat hidupnya taukah kamu tempat hidup dinamakan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>habitat</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan yang tercerdas yah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "semangat-kebangkitan-nasional-bagi-perjuangan-bangsa-indonesia-da-268",
            "question": "Semangat kebangkitan nasional bagi perjuangan bangsa Indonesia dalam meraih kemerdekaan ditandai dengan lahirnya organisasi    A. Trikoro Darmo\r\nB. Kosgoro\r\nC.PNI (Pemuda Nasional Indonesia)\r\nD.Boedi Oetomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D.Boedi Oetomo\u200b</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau slah semoga membantu : )</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-rela-berkorban-adalah-sikap-yang-mencerminkan-adanya-kesedi-230",
            "question": "Sikap rela berkorban adalah sikap yang mencerminkan adanya kesedian dan ikhlasan memberikan sesuatu yang dimiliki untuk orang lain contoh nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Ketika ada tetangga yang terkena musibah, kita rela membantu.</li><li>Mematuhi tata tertib yang berlaku di lingkungan masyarakat.</li><li>Melaksanakan kewajiban di masyarakat.</li><li>Rela ikut kerja bakti.</li><li>Rela ikut ronda dan kewajiban di masyarakat lainnya.</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendahulukan kepentingan negara diatas kepentingan pribadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-rendahnya-harga-diri-suatu-masyarakat-tergantung-pada-292",
            "question": "Tinggi rendahnya harga diri suatu masyarakat tergantung pada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerukunanananannanana</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat nya sendiri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalo salah y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekarang-tanggal-15-november-2020-seminggu-yang-lalu-ayah-memanen-757",
            "question": "Sekarang tanggal 15 november 2020 seminggu yang lalu ayah memanen jagung di kebunnya tanggal berapakah ayah memanen jagung di kebunnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawab :<br><br>seminggu ada 7 hari, jadi tinggal kurangkan saja 15 november dengan 7 hari maka hasilnya adalah tanggal 8 november 2020 ayah memanen jagung di kebunnya.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dan-jelaskan-dua-jenis-ancaman-terhadap-persatuan-indone-133",
            "question": "Tuliskan dan jelaskan dua jenis ancaman terhadap persatuan indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pertengkaran , berdebat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-a-etos-kerjab-taat-aturanc-kompeti-261",
            "question": "Apa yang di maksud dengan : a. etos kerjab. taat aturanc. kompetisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. <strong>Etos kerja </strong>adalah sebuah nilai yang didasarkan pada kerja keras dan ketekunan. </p><p>B.<strong> Taat beraturan</strong> berarti mematuhi dan melakukan hal-hal yang tidak bertentangan dengan peraturan.</p><p>C.<strong> Kompetisi </strong>adalah interaksi yang menyebabkan persaingan pada kedua individu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-c-c-4-buku-yang-menggambarkan-bagaimana-para-pemeluk-agama-203",
            "question": "3.    C.\r\nC.\r\n4.\r\nBuku yang menggambarkan bagaimana\r\npara pemeluk agama yang berbeda dapat\r\nhidup berdampingan secara damai adalah\r\nbuku\r\na. Ramayana\r\nb. Sutasoma\r\nMahabarata\r\nd. Bharatayudha\r\nBuku yang ditulis pada zaman Majapahit\r\nyang menggambarkan mengenai\r\nkeberagaman para pemeluk agama\r\nhidup berdampingan secara damai\r\ndikarang oleh\r\na. Mpu Ramadi\r\nb. Mpu Damar Jati\r\nc. Mpu Tantular\r\nd. Mpu Suta Pasana\r\nBerikut ini merupakan upaya yang dilakukan\r\ndalam mewujudkan kerukunan, yaitu ....\r\na. individualistis\r\nb. diskriminasi\r\nC.\r\nras\r\nC.\r\n10. Tokoh yang menanggap etnisitas sebagai\r\nhasil interaksi dan bukan sifal-sifat hakiki\r\nsuatu kelompok adalah ....\r\na. Koentjaraningrat\r\nb. Frederick Barth\r\nEriks Wolf\r\nd. Eriks Wolf dan Fredrik Brath\r\n11. Pembedaan variasi penduduk berdasarkan\r\ntampilan fisik (bentuk dan warna rambut,\r\nwarna mata, warna kulit, bentuk mata, dan\r\nbentuk tubuh) adalah pengertian dari\r\na. agama\r\nb. bahasa\r\nd. fisik\r\n12. Masing-masing suku di Indonesia memiliki\r\nperbedaan di bawah ini, kecuali ....\r\na. kewarganegaraan\r\nb.\r\n5.\r\nadat istiadat\r\nbahasa\r\nd. kesenian daerah\r\n13. Agama sebagai sumber tata nilai yang\r\nberlaku dalam kehidupan sebagai individu,\r\nC.. toleransi\r\nbermasyarakat, berbangsa, dan bernegara\r\nd. pluralistik\r\nselalu berpedoman pada\r\n6. Baik dan buruknya penilaian orang lain\r\na. undang-undang\r\nkepada kita bukan karena warna, rupa,\r\nb. kitab suci\r\ndan bentuk, melainkan karena baik dan\r\nc. adat istiadat\r\nburuknya kita dalam ....\r\nd. pimpinan\r\na. bermain\r\n14. Pola kepercayaan masyarakat terhadap\r\nb. berbicara\r\nroh gaib yang diyakini memiliki peran\r\nc. berperilaku\r\nbesar dalam kehidupan manusia adalah\r\nd. bertamu\r\na. animisme\r\n7. Suku bangsa merupakan sekelompok\r\nb. dinamisme\r\nmanusia yang dibentuk oleh kesamaan di\r\nc. individualisme\r\nbawah ini, kecuali ....\r\nd. atheis\r\na. sosialkultural\r\n15. Agama atau kepercayaan pemujaan\r\nb. kebiasaan\r\nterhadap kekuatan alam dan arwah leluhur,\r\nC.\r\nfisik\r\nyang dianut oleh masyarakat tradisional\r\nd. budaya\r\nSunda adalah ....\r\n8. Bentuk kesatuan kebudayaan yang\r\na. Kejawen\r\nmenyatakan diri pada ciri-ciri rohaniah\r\nb. Sunda Wiwitan\r\ndisebut ....\r\nc. Marapu\r\na. suku\r\nC. agama\r\nd. Ugamo Malim\r\nb. bangsa\r\nd. bahasa\r\n16. Mpu Tantular dalam buku Sutasoma\r\n9. Perbuatan yang\r\nberkenaan dengan\r\nmenggambarkan kerukunan hidup\r\nsegala bentuk pembedaan, pengecualian,\r\nberagama pada saat itu dengan seloka\r\npembatasan, atau pemilihan berdasarkan Bhinneka Tunggal Ika yang artinya ....\r\npada ras dan etnis disebut ....\r\na. bersama kita maju\r\na. pengucilan ras dan etnis\r\nb. maju terus pantang mundur\r\nb. diskriminasi ras dan etnis\r\nC. berbeda-beda tetapi tetap satu jua\r\nsatu\r\ntetap\r\nd. berbeda-beda tetapi\r\nc. pelecehan ras dan etnis\r\nkesatuan\r\nd. permusuhan ras dan etnis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>permusuhan ras iyalah salah satuh yg g di bolekan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sikap-sikap-yang-dapat-menjaga-keutuham-negara-kesatuan-106",
            "question": "Sebutkan sikap sikap yang dapat menjaga keutuham negara kesatuan republik indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong </p><p>tidak membedakan agama teman</p><p>mengikuti musyawarah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong</p><p>kerja sama</p><p>menghargai keberagaman</p><p>saling percaya</p><p>dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mencapai-cita-cita-pembangunan-maka-bangsa-indonesia-harus-483",
            "question": "Untuk mencapai cita-cita pembangunan maka bangsa indonesia harus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan Sebagai Berikut :</strong></p><p></p><p>Pembangunan nasional Indonesia adalah paradigma Pembangunan yang terbangun atas pengamalan Pancasila yaitu pembangunan manusia Indonesia seutuhnya dan pembangunan masyarakat Indonesia seluruhnya, dengan Pancasila sebagai dasar, tujuan, dan pedomannya.</p><p></p><p><strong>Semoga Bermanfaat \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-pemerintah-yg-berasal-dari-gabungan-beberapa-rukun-war-502",
            "question": "Organisasi pemerintah yg berasal dari gabungan beberapa rukun warga adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Desa adalah lembaga pemerintahan paling bawah di Indonesia yang merupakan gabungan dari beberapa rukun warga(RW).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>RW</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yaaa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}